［大陸新聞］劍橋學者：新冠病毒有三種，「原始類型」大量流行於美國

Link:

4月8日，來自英國劍橋大學麥克唐納考古研究所等機構的研究人員在國際權威期刊《美國國家科學院院刊》（PNAS）發表文章《新冠病毒基因組系統進化網絡分析》，認為全球範圍內的新冠病毒可劃分三種類型，且在美國大量流行的可能是「原始類型」。

研究小組分析了2019年12月至2020年3月間測定的各國患者感染的新冠病毒基因組。結果發現全球新冠病毒分為三個有密切「血緣關係」的不同「變體」，分別標記為「A」、「B」和「C」。

美國和澳大利亞的患者主要感染的是A型病毒，在武漢居住的美國人中也發現了A的變異版本。

武漢甚至整個東亞地區主要流行的是B型病毒。

C型則主要集中於在法國、意大利、瑞典、英國等歐洲國家，在新加坡和韓國等地也有少量存在，在中國內地並未找到。

更值得注意的是，A型病毒與蝙蝠及穿山甲體內發現的冠狀病毒最為接近，因此被研究人員稱為「原始類型」。按照血緣關係，B由A變異而來，二者相差兩個突變，C由B變異而來，二者僅相差一個突變。

論文第一作者、劍橋大學遺傳學家彼得·福斯特認為，B型病毒之所以在東亞地區大流行，很可能因為其更適應該地區人群。我們似乎看到東亞地區的病毒突變率比其他地區更慢。

福斯特介紹，因為有太多的快速突變，傳統手段很難清晰地追蹤COVID-19家族樹，研究人員專門使用了一種「數學網絡算法」技術。此前，該技術主要用於分析DNA以繪制史前人類種群活動圖。這是其第一次被用來追蹤冠狀病毒的感染途徑。

論文中涉及的樣本數量較小，僅包含全球160個病毒樣本。目前，研究小組已經將分析擴展到了1001個新冠病毒基因組。福斯特透露，雖然這一後續研究尚待同行評審，但能表明，新冠病毒在人類中的首次感染和傳播發生在9月中旬至12月初。

福斯特指出，該研究可用於幫助鎖定「零號病人」，確定相關病毒類型，以便設計臨床試驗、研制藥物和疫苗。
另據本報記者瞭解，該研究方法目前尚存爭議。

大陸呢兩日係咁吹奏篇canbridge嘅嘢

Andrew Rambaut: There are many things that are terribly wrong about this paper. Both in its content, findings and route to publication.

(Andrew Rambaut is a Professor of Molecular Evolution, University of Edinburgh, h-index: 115)

唔通又係傳說中嘅斷章取義？

Cambridge*

英國研究

在武漢居住的美國人中也發現了A的變異版本。

即係又賴美國啦

咪講咗篇嘢斷章取義

大家可以「欣賞」吓呢啲偽術

仲屈人係咪又想俾人叫chinese virus

為攞研究經費可以去到幾盡

似係老作飛機文，旨在偽造證據屈美國
但係可以點駁
佢點斷章取義，點偽術法
可唔可以講多d

英國研究 🙈

變左種，唔代表係美國起源

第一個案係在中國武漢

但係美國既a b c d e 都係唔同州份搵到
而中國全國都有a b c d e種
同埋美國有既 都係武漢逃走果500萬人既人帶過去
趙博有講過

大佬po都唔好用大陸新聞做source啊⋯

支那狗上次老屈意大利醫生仲格硬

唉得啦知啦
夠薑咪叫美國賠錢囉
唔賠咪衰丸咇豬

出兵打美國未